298天突破中國20年跨不過的門檻 「台積電復仇者」恐成台灣惡夢！

298天突破中國20年跨不過的門檻 「台積電復仇者」恐成台灣惡夢！

台灣始終毁在台奸手裡。

梁孟松一走，台灣應早就料想到，中共會有這樣的突破。

跳槽中芯十個月搞定14奈米「台積叛將」梁孟松變救世主

▲中芯國際共同執行長梁孟松。（圖／東森新聞資料畫面）

被外界視為台積電頭號叛將的梁孟松，在去年10月赴陸擔任中芯國際共同執行長，不到一年時間，就協助中芯突破先進製程瓶頸，14奈米宣告研發成功，不過專家也表示，台積電目前領先中芯三個世代製程，影響不大。

大陸晶圓代工龍頭中芯國際，共同執行長梁孟松在2017年10月加入。298天後，8月9號官網上公告，14奈米技術開發獲得重大進展。

▲官網發布喜訊。（圖／中芯國際官網）

台經院產業顧問暨副研究員劉佩真：「有助於中芯國際在全球晶圓代工的版圖，那麼相對的會減緩，像是格羅方得或是聯電這部分製程的依賴。」也在同一時間，上海市委書記李強到中芯做參訪，陪同接待介紹的正是梁孟松，這名台積電頭號叛將，現在也成了中芯突破技術高牆的關鍵救世主。

台積電創辦人張忠謀：「台積電的成功是有很多原因啦。」梁孟松1992年，在台積電17年時間，幾乎參與了每一世代先進製程開發，09年離開台積電跳槽三星後，還曾寫信給張忠謀，身上留著台積人的血，在最高法院上也曾喊委屈，辦公室被奪，尊嚴受損。

台經院產業顧問暨副研究員劉佩真：「台積電跟三星在對決的時候，整個在14奈米的製程，時程上是比台積電要快的，目前中芯國際其實還是遠遠落後於台積電，至少三個世代、五年的時間。」遙遙領先對手，台積電21號股價也不受影響，漲1.5元，收在241塊錢。

一樣版圖延伸到大陸，茂迪卻沒那麼幸運，受到環保因素考量，大陸昆山廠已經停工放假，未來將以徐州廠和馬鞍山廠做為生產基地，21號股價跌破10元，連番利空衝擊，也面臨成立以來最大挑戰。
東森電視 版權所有 ©2017 EBC All Rights Reserved。

台奸

呢啲直頭係台奸啦

所以美國唔好俾技術野台灣用, 因為實會俾中國偷去

台積電就無得打飛機

佢冇貨賣就變condom

台奸？ 都係個句。台積電班撚樣咁柒刻薄
台灣政府涉及國家安全都唔出手干預，怪得邊個？

不奇怪
中共買間諜係有一手，睇下香港就知
不過條友用完後有冇得善終就唔知啦

台灣根本同中国一9樣
講同一種語言，比錢比靚女就攪掂啦

幾時有得買先

依D 擺到明係為左偷技術的挖角, 已經唔可以用一般經營公司而去請人的人工去比較

就算美國都搶唔贏啦